\documentclass[10pt,a4paper,leqno,twoside]{book}
%----------------------------------------------------
% Set the Languages you want to use. (The last one is set to be the default)
\usepackage[greek,english]{babel}  %This one if you want Greek by default
\usepackage[iso-8859-7]{inputenc}
\usepackage[greek]{babel}
\usepackage[iso-8859-7]{inputenc}
\usepackage[active]{srcltx}

\RequirePackage{latexsym} \RequirePackage{amsthm}
\RequirePackage{amsmath}

\RequirePackage{amssymb} \RequirePackage{makeidx}
\pagestyle{myheadings}
%\usepackage{grmath} %If you want Greek names for functions (Example \sin x will look like ημ x)
%----------------------------------------------------
% Greek Keyboard Shortcuts
\newcommand {\gt}{\greektext} %Set the language from now on
\newcommand {\lt}{\latintext}
\newcommand {\tg}{\textgreek} %Next argument will be the language you set.
\newcommand {\tl}{\textlatin}
%----------------------------------------------------
\newcommand{\Lip}{\mathrm{Lip}}
\newcommand{\vol }{{\rm vol}}


\newcommand{\bbar}{{\rm bar}}
\newcommand{\Cov}{{\rm Cov}}
\newcommand{\conv}{{\rm conv}}


%%%hyperref%%%%
\usepackage{hyperref}

\usepackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

%%%%diagrams%%%%
\usepackage{tikz-cd}
\usetikzlibrary{matrix,arrows,decorations.pathmorphing,positioning,calc}

\usepackage{dsfont}
\usepackage{wrapfig}

%-----------------------------------------------------
%Set the printable area
%\pagestyle{headings}
\topmargin=1in \oddsidemargin=0.3in \evensidemargin=0.3in
\textwidth=5.3in \textheight=7in \footskip=0.7in \headsep=0.3in
%-----------------------------------------------------

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Fancy Headers %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\RequirePackage{fancyhdr} \pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{\iftopfloat{0pt}{0.6pt}}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\fancyhf{} \fancyhead[LE]{\scshape\thepage\ $\cdot$\
\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[RO]{\scshape\nouppercase{\rightmark}\ $\cdot$\
\thepage}
\fancypagestyle{plain}{%
    \fancyhead{} %
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}}
    \fancyhfoffset[L]{0.0001cm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%------------------------------------------------------
%Enumerate lists the way I like!
%\renewcommand{\labelenumi}{\roman{enumi)}}
\setcounter{section}{0}
%----------------------------------------------------

%%%%%%%%% enumerate customization %%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\theenumi}{\roman{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{{\rm(\theenumi)}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%% Clear empty pages from headers %%%%%%%%%%%
\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
  \hbox{}
  \vspace*{\fill}
  \begin{center}
  %  \textlatin{This page intentionally contains only this sentence.}
  \end{center}
  \vspace{\fill}
  \thispagestyle{empty}
  \newpage
  \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%bibliography in toc%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%% subsection customization %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\renewcommand{\thesubsection}{\thesection\alph{subsection}}              %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%% enumerate customization %%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\theenumi}{\roman{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{{\rm(\theenumi)}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%% Clear empty pages from headers %%%%%%%%%%%
\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
  \hbox{}
  \vspace*{\fill}
  \begin{center}
  %  \textlatin{This page intentionally contains only this sentence.}
  \end{center}
  \vspace{\fill}
  \thispagestyle{empty}
  \newpage
  \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%% number equations as (*.*.*) %%%%%
\numberwithin{equation}{section}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\ls}{\leqslant}
\newcommand{\gr}{\geqslant}
\newcommand{\rank}{\mathop{\operator@font rank}}
%\newcommand{\abs}[1]{\left\lvert#1\right\rvert}
\newcommand{\set}[1]{\left\lbrace#1\right\rbrace}
%\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\newcommand{\tr}[1]{\trace\left(#1\right)}
\newcommand{\dt}[1]{\determinant\left(#1\right)}
\newcommand{\diag}[1]{\diagonal\left(#1\right)}
\newcommand{\prend}{$\quad \hfill \Box$}
\newcommand{\stend}{$\quad\hfill \diamond$ \medskip}
\newcommand{\e}{{\varepsilon}}
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%% New theorems %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newtheorem{theorem}{Θεώρημα}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Λήμμα}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Πρόταση}
\newtheorem{application}[theorem]{Εφαρμογή}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Πόρισμα}
\newtheorem{definition}[theorem]{Ορισμός}
\newtheorem{conjecture}[theorem]{Εικασία}
\newtheorem{exercise}[theorem]{’σκηση}
\newtheorem{example}[theorem]{Παράδειγμα}
\newtheorem{examples}[theorem]{Παραδείγματα}
\newtheorem{problem}[theorem]{Πρόβλημα}
\newtheorem{remark}[theorem]{Παρατήρηση}
\newtheorem{note}[theorem]{Σημείωση}
\newtheorem{remarks}[theorem]{Παρατηρήσεις}
\newtheorem{claim}[theorem]{Ισχυρισμός}
\newtheorem{question}[theorem]{Ερώτημα}
\newtheorem{comment}[theorem]{Σχόλιο}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{dsfont}
\usepackage{mathrsfs} %%kalligrafika

%%%%%%%%%%%%%%xrwmata%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{color}
\newcommand{\red}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\blue}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

%%%hyperref%%%%
\usepackage{hyperref}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.3mm}}

%%%%%%%%eikones%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{wrapfig}
%\usepackage[pdftex]{graphicx}
%\usepackage{sidecap}

%%%%%%%%%%%%%epikefalides%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\chapter}[display]
  {\bfseries\Huge}
  {\filright\MakeUppercase{\Large\chaptertitlename} \Huge\thechapter}
  {1ex}
  {\titlerule\vspace{1ex}\filleft}
  [\vspace{1ex}\titlerule]

%%%%%%%%%%%%%%%%%index%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{makeidx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Turchi preamble Beta %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{geometry}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{cleveref}
\usepackage{bbm}
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter\norm{\lVert}{\rVert}
%
\DeclarePairedDelimiter{\fences}{(}{)}
\newcommand{\V}{V_n\fences}
\renewcommand{\Pr}{\operatorname{\mathbb{P}}\fences}
\DeclareMathOperator{\Ex}{\mathbb{E} }
\newcommand{\Exval}{\Ex\fences}
%
%\newcommand{\ls}{\leqslant}
%\newcommand{\gr}{\grslant}
\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
%
\newcommand*{\numberset}{\mathbb}
\newcommand*{\N}{\numberset{N}}
\newcommand*{\R}{\numberset{R}}
\newcommand*\de{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\newcommand*{\rec}[1]{\frac{1}{#1}}
\newcommand*{\indic}[1]{\mathbbm{1}_{#1}}
\newcommand{\cdf}{\mathrm{F}}
\newcommand{\B}{B}
%
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
\renewcommand{\theta}{\vartheta}
\renewcommand{\phi}{\varphi}
\newcommand{\vball}{\kappa}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% smaller size section titles %%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter
\renewcommand\section{\@startsection {section}{1}{\z@}%
                                   {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
                                   {2.3ex \@plus.2ex}%
                                   {\normalfont\large\bfseries}}
\renewcommand\subsection{\@startsection{subsection}{2}{\z@}%
                                     {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
                                     {1.5ex \@plus .2ex}%
                                     {\normalfont\bfseries}}
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\endinput
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% File ends %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Make index %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeindex
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%-----------------------------------------------------
\linespread{1.15} %(changes linespacing. Default 1, one and a half 1.3, double 1.6)
%-----------------------------------------------------
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Document starts %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Document starts %%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\selectlanguage{greek}

\section{Μερική άθροιση}

\begin{theorem}\label{th:A.4}(Μερική άθροιση)
Έστω $u(n)$ και $f(n)$ αριθμητικές συναρτήσεις. Ορίζουμε την συνάρτηση αθροίσματος 
$$U(t)=\sum_{n \leq t}u(n).$$
Έστω $a$ και $b$ μη αρνητικοί ακέραιοι με $a \leq b$. 
Τότε
$$\sum_{n=a+1}^{b}u(n)f(n)=U(b)f(b)-U(a)f(a+1)-
\sum_{n=a+1}^{b-1}U(n)(f(n+1)-f(n)).$$
Έστω $x$ και $y$ πραγματικοί αριθμοί τέτοιοι ώστε $0 \leq y<x$.
Αν $f(t)$ είναι μια συνάρτηση με συνεχή παράγωγο στο διάστημα  $[x,y]$, τότε 
$$\sum_{y<n \leq x}u(n)f(n)=U(x)f(x)-U(y)f(y)-\int_{y}^{x}U(t)f'(t)dt.$$
Συγκεκριμένα, αν $f(t)$ έχει συνεχή παράγωγο στο $[1,x]$, τότε
$$\sum_{n \leq x}u(n)f(n)=U(x)f(x)-\int_{1}^{x}U(t)f'(t)dt.$$

\begin{proof}
Υπολογίζουμε

\begin{align*}
&\sum_{n=a+1}^{b}u(n)f(n)\\
&=\sum_{n=a+1}^{b}(U(n)-U(n-1))f(n)\\
&=\sum_{n=a+1}^{b}U(n)f(n)-\sum_{n=a}^{b-1}U(n)f(n+1)\\
&=U(b)f(b)-U(a)f(a+1)-\sum_{n=a+1}^{b-1}U(n)(f(n+1)-f(n)).
\end{align*}
Αν η συνάρτηση $f(t)$ είναι συνεχώς παραγωγίσιμη στο $[x,y]$ ,τότε 
$$f(n+1)-f(n)=\int_{n}^{n+1}f'(t)dt$$
και
$$U(n)(f(n+1)-f(n))=\int_{n}^{n+1}U(t)f'(t)dt.$$
Έστω $a=[y]$ και $b=[x]$. Τότε
\begin{align*}
&\sum_{y<n \leq x}u(n)f(n)\\
&=\sum_{n=a+1}^{b}u(n)f(n)\\
&=U(b)f(b)-U(a)f(a+1)-\sum_{n=a+1}^{b-1}U(n)(f(n+1)-f(n))\\
&=U(x)f(b)-U(y)f(a+1)-\sum_{n=a+1}^{b-1}\int_{n}^{n+1}U(t)f'(t)dt\\
&=U(x)f(x)-U(y)f(y)-U(x)(f(x)-f(b))-U(y)(f(a+1)-f(y))-\int_{a+1}^{b}U(t)f'(t)dt\\
&=U(x)f(x)-U(y)f(y)-\int_{y}^{x}U(t)f'(t)dt.
\end{align*}
Αν η $f(t)$ είναι συνεχώς παραγωγίσιμη στο $[1,x]$, τότε
\begin{align*}
\sum_{n \leq x}u(n)f(n)&=u(1)f(1)+\sum_{1<n \leq x}u(n)f(n)\\
&=u(1)f(1)+U(x)f(x)-U(1)f(1)-\int_{1}^{x}U(t)f'(t)dt\\
&=U(x)f(x)-\int_{1}^{x}U(t)f'(t)dt
\end{align*}
και η απόδειξη ολοκληρώθηκε.
\end{proof}
\end{theorem}

\section{Η συνάρτηση διαιρετών}

Μία αριθμητική συνάρτηση $f(n)$ είναι \textit{πολλαπλασιαστική} 
αν $$f(mn)=f(m)f(n)$$
όποτε οι αριθμοί $m,n$ είναι μεταξύ τους πρώτοι θετικοί ακέραιοι.
Καθώς $f(1)=f(1\cdot1)=f(1)^2$ έχουμε $f(1)=1$ ή $f(1)=0$. Αν $f(1)=0$ τότε $f(n)=f(n\cdot1)=f(n)f(1)=0$ για κάθε $n \geq 1$.
Έτσι, αν μια αριθμητική συνάρτηση $f$ δεν είναι ταυτοτικά η μηδενική, τότε $f(1)=1$.

\begin{theorem}\label{th:A-9}
Έστω $f(n)$ μια πολλαπλασιαστική αριθμητική συνάρτηση. Αν
$$\lim_{p^k\to\infty}f(p^k)=0$$
καθώς το $p^k$ διατρέχει την ακολουθία όλων των πρώτων αριθμών, τότε 
$$\lim_{n\to\infty}f(n)=0.$$

\begin{proof}
Υπάρχουν πεπερασμένες το πλήθος δυνάμεις πρώτων $p^k$ τέτοιες ώστε $|f(p^k)| \geq 1$.
Έστω
$$A=\prod_{|f(p^k)| \geq 1}|f(p^k)|.$$
Τότε είναι προφανές ότι $A \geq 1$. Έστω $0<\varepsilon<A$. Υπάρχουν  πεπερασμένες το πλήθος δυνάμεις πρώτων $p^k$ τέτοιες ώστε $|f(p^k)| \geq \varepsilon/A$. Προκύπτει λοιπόν ότι υπάρχουν πεπερασμένοι ακέραιοι $n$ τέτοιοι ώστε
$$|f(p^k)| \geq \varepsilon/A$$
για κάθε δύναμη πρώτου $p^k$ που διαιρεί το $n$. Συνεπώς αν το $n$ είναι αρκετά μεγάλο, ο $n$ διαιρείται από τουλάχιστον μια δύναμη πρώτου $p^k$ τέτοια ώστε $|f(p^k)| \leq \varepsilon/A$, και έτσι μπορούμε να γράψουμε τον $n$ στην μορφή
$$n=\prod_{i=1}^{r} p_i^{k_i}\prod_{i=r+1}^{r+s}p_i^{k_i}\prod_{i=r+s+1}^{r+s+t}p_i^{k_i}$$
όπου οι $p_1,\dots,p_{r+s+t}$ είναι είναι ανά δύο διαφορετικοί πρώτοι αριθμοί τέτοιοι ώστε
$$1 \leq |f(p^{k_i})|$$ 
για $i=1,\dots,r,$
$$\frac{\varepsilon}{A} \leq |f(p^{k_i})| \geq 1$$
για $i=r+1,\dots,r+s,$
$$|f(p^{k_i})| \leq \frac{\varepsilon}{A} $$
για $i=r+s+1,\dots,r+s+t$ και $t\geq 1$.
Έπεται από τα παραπάνω αφού η $f(n)$ είναι πολλαπλασιαστική ότι
$$|f(n)|=\prod_{i=1}^{r} |f(p_i^{k_i})|\prod_{i=r+1}^{r+s}|f(p_i^{k_i})|\prod_{i=r+s+1}^{r+s+t}|f(p_i^{k_i})|<A(\varepsilon/A)^t \leq \varepsilon$$
και η απόδειξη ολοκληρώθηκε. 
\end{proof}
\end{theorem}


Η \textit{συνάρτηση διαιρετών $d(n)$} μετράει το πλήθος των θετικών διαιρετών του $n$. Για παράδειγμα, $d(n)=1$ αν και μόνο αν $n=1$, και $d(n)=2$ αν ακι μόνο ο $n$ είανι πρώτος. Επίσης είναι εύκολο να δούμε ότι είναι και πολλαπλασιαστική συνάρτηση.

\begin{theorem}\label{th:A-11} 
Ισχύει $$ d(n) \ll_{\varepsilon} n^{\varepsilon}$$
για κάθε $\varepsilon>0$.
\begin{proof}
θεωρούμε την συνάρτηση $f(n)=d(n)/n$. Για να έχουμε το ζητούμενο αρκεί να δείξουμε ότι $f(n)=o(1)$. Καθώς οι αριθμητικές συναρτήσεις $d(n)$ και $n$ είναι πολλαπλασιαστικές, προκύπτει ότι και η $f(n)$ είναι πολλαπλασιαστική. Απο το θεώρημα ~\ref{th:A-9} αρκεί να δείξουμε ότι 
$$\lim_{p^k\to\infty}f(p^k)=0.$$
Αφού η ποσότητα $(k+1)/2^{k\varepsilon/2}$ είναι φραγμένη για $k \geq 1$, έχουμε
$$ f(p^k)= \frac{d(p^k)}{p^{k\varepsilon}}=\frac{k+1}{p^{k\varepsilon}}=\bigg(\frac{k+1}{p^{k\varepsilon/2}}\bigg)\bigg(\frac{1}{p^{k\varepsilon/2}}\bigg) \leq \bigg(\frac{k+1}{2^{k\varepsilon/2}}\bigg)\bigg(\frac{1}{p^{k\varepsilon/2}}\bigg) \ll \bigg(\frac{1}{p^k}\bigg)^{\varepsilon/2} $$
και η απόδειξη ολοκληρώθηκε.
\end{proof}

\end{theorem}

\section{Άπειρα γινόμενα}

Αυτή είναι μια σύντομη εισαγωγή στα άπειρα γινόμενα και τα γινόμενα \tl{Euler}.

Έστω $\alpha_1,\alpha_2,\dots,\alpha_n,\dots$ μια ακολουθία μιγαδικών αριθμών. To \textit{$n$-οστό μερικό γινόμενο} αυτής της ακολουθίας είναι ο αριθμός
$$p_n=\alpha_1\cdots\alpha_n=\prod_{k=1}^{n}\alpha_k$$ 
Αν το $n$ τείνει στο άπειρο, η ακολουθία των $n$-οστών μερικών γινομένων συγκλίνει σε ένα όριο $\alpha$ διαφορετικό του μηδενός, τότε λέμε ότι το άπειρο γινόμενο $\prod_{k=1}^{n}\alpha_k$ συγκλίνει και 
$$\prod_{k=1}^{\infty}\alpha_k=\lim_{n \to \infty}p_n=\lim_{n \to \infty}\prod_{k=1}^{n}\alpha_k=\alpha$$
Λέμε ότι το άπειρο γινόμενο \textit{αποκλίνει} αν το όριο της ακολουθίας των μερικών γινομένων δεν υπάρχει ή υπάρχει αλλά είναι ίσο με μηδέν. Στην τελευταία περίπτωση λέμε ότι το άπειρο γινόμενο \textit{αποκλίνει στο μηδέν.}

Έστω $$\alpha_k=1+a_k.$$ Αν το άπειρο γινόμενο $\prod_{k=1}^{\infty}(a_k+1)$ αποκλίνει ,τότε $a_k\neq -1$ για όλα τα $k$. Επιπλέον,
$$\lim_{k \to \infty}(1+a_k)=\lim_{k \to \infty}\frac{p_k}{p_{k-1}}=1,$$
και έτσι
$$\lim_{k \to \infty}a_k=0.$$

\begin{theorem}
Έστω $a_k\geq 0$ για όλα τα $k$ . Το άπειρο γινόμενο 
$\prod_{k=1}^{\infty}(a_k+1)$ συγκλίνει αν και μόνο αν η σειρά $\sum_{k=1}^{\infty}a_k$ συγκλίνει.
\end{theorem}

\begin{proof}
Έστω $s_n=\sum_{k=1}^{n}a_k$  το $n$-οστό μερικό άθροισμα και έστω $p_n=\prod_{k=1}^{n}(a_k+1)$ το $n$-οστό μερικό γινόμενο. Καθώς $a_n\geq 0$, οι ακολουθίες $\{s_n\}$ και $\{p_n\}$ είναι και οι δύο αύξουσες ,και $p_n\geq 1$ για κάθε $n$. Επειδή
$$1+x\leq e^x$$
για όλους τους πραγματικούς $x$, προκύπτει 
$$0 \leq \sum_{k=1}^{n}<\prod_{k=1}^{n}(1+a_k)\leq \prod_{k=1}^{n}e^{a_k}=e^{\sum_{k=1}^{n}a_k},$$ και συνεπώς
$$0\leq s_n < p_n\leq e^{s_n}.$$
Η ανισότητα αυτή δείχνει ότι η ακολουθία $\{p_n\}$ συγκλίνει αν και μόνο αν η ακολουθία $\{s_n\}$ συγκλίνει. Αυτό ολοκληρώνρι και την απόδειξη.
\end{proof}

Λέμε ότι το άπειρο γινόμενο $\prod_{k=1}^{\infty}(1+a_k)$ \textit{συγκλίνει απόλυτα} αν το άπειρο γινόμενο 
$$\prod_{k=1}^{\infty}(1+|a_k|)$$ συκλίνει.

\begin{theorem}
Αν το άπειρο γινόμενο  $\prod_{k=1}^{\infty}(1+a_k)$ συγκλίνει απόλυτα, τότε συγκλίνει.
\end{theorem}

\begin{proof}
Έστω $$p_n=\prod_{k=1}^{n}(1+a_k)$$ και έστω $$P_n=\prod_{k=1}^{n}(1+|a_k|).$$
Αν το άπειρο γινόμενο συγκλίνει απόλυτα, τίτε η ακολουθία των μερικών γινομένων ${P_n}$ συγκλίνει και συνεπώς η σειρά
$$\sum_{n=2}^{\infty}(P_n-P_{n-1})$$ συγκλίνει. Καθώς
$$0\leq |p_n-p_{n-1}|=|a_np_{n-1}|=\bigg|a_n\prod_{k=1}^{n-1}(1+a_k)\bigg|\leq |a_n|\prod_{k=1}^{n-1}(1+|a_k|)=|a_n|P_{n-1}=P_n-P_{n-1},$$ 
προκύπτει ότι 
$$\sum_{k=2}^{\infty}|p_n-p_{n-1}|$$ συγκλίνει, και άρα 
$$\sum_{k=2}^{\infty}(p_n-p_{n-1})=\lim_{n \to \infty}\sum_{k=2}^{n}(p_k-p_{k-1})=\lim_{n \to \infty}(p_n-p_1)$$ συγκλίνει. Έτσι, η ακολουθία των μερικών γινομένων $\{p_n\}$ συγκλίνει σε κάποιο πεπερασμένο όριο.

Πρέπει να αποδείξουμε ότι το όριο αυτό είναι διάφορο του μηδενός. Αφού το άπειρο γινόμενο $\prod_{k=1}^{\infty}(1+a_k)$ συγκλίνει απόλυτα, έπεται από το προηγούμενο θεώρημα ότι η σειρά $\sum_{k=1}^{\infty}|a_k|$ συγκλίνει, και έτσι οι αριθμοί $a_k$ συγκλίνουν στο $0$. Συνεπώς, για όλους τους αρκετά μεγάλους $k$, $$|1+a_k|\geq 1/2$$ και $$\bigg|\frac{-a_k}{1+a_k}\bigg|\leq 2|a_k|.$$
Προκύπτει με αυτόν τον τρόπο ότι η σειρά 
$$\sum_{k=1}^{\infty}\bigg|\frac{-a_k}{1+a_k}\bigg|$$
συγκλίνει και άρα το άπειρο γινόμενο 
$$\prod_{k=1}^{\infty}\bigg(1-\frac{a_k}{1+a_k}\bigg)$$
συγκλίνει απόλυτα. Από αυτό έπεται ότι η ακολουθία των $n$-οστών μερικών γινομένων 
$$\prod_{k=1}^{n}\bigg(1-\frac{a_k}{1+a_k}\bigg)=\prod_{k=1}^{n}\frac{1}{1+a_k}=\frac{1}{\prod_{k=1}^{n}(1+a_k)}=\frac{1}{p_n}$$ συγκλίνει σε ένα πεπερασμένο όριο και άρα το όριο της ακολουθίας $\{p_n\}$ είναι μη μηδενικό. Συμπεραίνουμε λοιπόν ότι το άπειρο γινόμενο $\prod_{k=1}^{\infty}(1+a_k)$ συγκλίνει.
\end{proof}

Ένα \textit{γινόμενο \tl{euler}} είναι ένα άπειρο γινόμενο που εκτείνεται στους πρώτους αριθμούς. Συμβολίζουμε τα αθροίσματα και τα γινόμενα πάνω στους πρώτους με $\sum_p$ και $\prod_p$ , αντίστοιχα.

\begin{theorem}
Έστω $f(n)$ μια πολλαπλασιαστική συνάρτηση που δεν είναι ταυτοτικά η μηδενική. Αν η σειρά $$\sum_{n=1}^{\infty}f(n)$$ συγκλίνει απόλυτα, τότε
$$\sum_{n=1}^{\infty}f(n)=\prod_{p}\big(1+f(p)+f(p^2)+\cdots\big)=\prod_{p}\bigg(1+\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)\bigg).$$
Αν η $f(n)$ είναι πλήρως πολλαπλασιαστική, τότε
$$\sum_{n=1}^{\infty}f(n)=\prod_{p}\big(1-f(p))^{-1}.$$
\end{theorem}

\begin{proof}
Αν η $\sum_{n=1}^{\infty}f(n)$ συγκλίνει απόλυτα, τότε η σειρά $$a_p=\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)$$ συγκλίνει απόλυτα για κάθε πρώτο $p$. Επίσης η σειρά 
$$\sum_{p}|a_p|=\sum_{p}\bigg|\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)\bigg|\leq \sum_{p}\sum_{k=1}^{\infty}|f(p^k)|<\sum_{n=1}^{\infty}|f(n)|$$ συγκλίνει και έτσι προκύπτει ότι το άπειρο γινόμενο
$$\prod_{p}(1+a_p)=\prod_{p}\bigg(1+\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)\bigg)$$ συγκλίνει απόλυτα. Από το παραπάνω θεώρημα προκύπτει ότι συγκλίνει.

Έστω $\varepsilon>0$ ,και διαλέγουμε ακέραιο $N_0$ τέτοιον ώστε $$\sum_{n>N_0}|f(n)|<\varepsilon.$$
Για κάθε θετικό ακέραιο $n$ , έστω $P(n)$ ο μέγαλύτερος πρώτος παράγοντας του $n$. Τότε με $\sum_{P(n)\geq N}$ συμβολίζουμε το άθροισμα πάνω σε όλους τους ακεραίους οι οποίοι έχουν τουλάχιστον έναν πρώτο παράγοντα γνήσια μεγαλύτερο του $N$. Αφού η σειρά $\sum_{k=0}^{\infty}f(p^k)$ συγκλίνει απόλυτα για κάθε πρώτο αριθμό $p$, κάθε πεπερασμένο πλήθος αυτών των σειρών μπορεί να πολλαπλασιαστεί μαζί όρο προς όρο. Έστω $N\geq N_0$. Προκύπτει από την μοναδικότητα της παραγοντοποίησης των ακεραίων  σε γινόμενο πρώτων ότι
$$\prod_{p\leq N}\bigg(1+\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)\bigg)=\sum_{P(n)\geq N}f(n)$$
και άρα
\begin{align*}
&\bigg|\sum_{n=1}^{\infty}f(n)-\prod_{p\leq N}\bigg(1+\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)\bigg)\bigg|=\bigg|\sum_{n=1}^{\infty}f(n)-\sum_{P(n)\geq N}f(n) \bigg|\\
&=\bigg|\sum_{P(n)> N}f(n) \bigg| \leq \sum_{P(n)> N}|f(n)|\leq
\sum_{n> N}|f(n)|\leq \sum_{n> N_0}|f(n)|<\varepsilon.\\
\end{align*}
Έπεται ότι 
$$\sum_{n=1}^{\infty}f(n)=\lim_{N \to \infty}\prod_{p\leq N}\bigg(1+\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)\bigg)=\prod_{p}\bigg(1+\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)\bigg).$$

Αν $f(n)$ είναι πλήρως πολλαπλασιαστική, τότε $f(p^k)=f(p)^k$ για όλους τους πρώτους $p$ και όλους τους μη αρνητικούς ακεραίους $k$. Εφόσον το $f(p^k)$ τείνει στο άπειρο όταν το $k$ τείνει στο άπειρο, έχουμε ότι $|f(p)|<1$. Αθροίζοντας την γεωμετρική πρόοδο έχουμε 
$$\bigg(1+\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)\bigg)=\bigg(1+\sum_{k=1}^{\infty}f(p)^k\bigg)=\frac{1}{1-f(p)},$$
συνεπώς $$\prod_{p}\bigg(1+\sum_{k=1}^{\infty}f(p^k)\bigg)=\prod_{p}(1-f(p))^{-1}$$
και η απόδειξη είναι πλήρης.

\end{proof}
\end{document}